.. _ict:

*************************
ICT분야 개념 정리
*************************

클라우드
==========================

서버, 스토리지, SW등 ICT 자원을 구매하여( 비용을 내고 내마음대로 구축하는 !!) 소유하지 않고, 필요 시 인터넷을 통해 서비스 형태(as a service)로 이용하는 방식( as a service )

빅데이터
==========================

빅 데이터(영어: big data)란 기존 데이터베이스 관리도구로 데이터를 수집, 저장, 관리, 분석할 수 있는 역량을 넘어서는 대량의 정형 또는 비정형 데이터 집합 및 이러한 데이터로부터 가치를 추출하고 결과를 분석하는 기술 을 의미한다 빅데이터란 **양이 많고 다양하고 속도가 급격하게 증가하는(3V, Volume, Velocity, Variety)** 데이터를 뜻한다. 

서버, 스토리지, SW등 ICT 자원을 구매하여( 비용을 내고 내마음대로 구축하는 !!) 소유하지 않고, 필요 시 인터넷을 통해 서비스 형태(as a service)로 이용하는 방식( as a service )

요즘은 빅데이터 관련 도구, 플랫폼, 분석 기법까지 포괄하는 용어로 사용되고 있다. 빅데이터는 다양한 데이터 소스, 처리를 위한 플랫폼, 활용서비스로 구성된다. 다양한 데이터 소스는 센서 데이터, 소셜 데이터, 공공/기업 데이터 등이 있고 플랫폼으로는 다양한 제품군이 있을 것이다. 활용 서비스로는 소셜 미디어, 금융, 보험, 의료등 다양한 분야에서 사용될 수 있다.

빅데이터 처리를 위한 플랫폼 또는 이슈는 **저장과 분석(처리, 연산)** 으로 나눌 수 있다. 저장할때는 HDFS, NoSQL을 사용할 수 있고 분석 솔루션으로는 맵리듀스, Spark이 사용된다. 분석 기술로는 텍스트 마이닝(Text mining), 평판 분석(Opinion Mining), 소셜 네트워크 분석, 클러스터 분석 기술 시각화는 D3.js등이 있다.

빅데이터 분석이 필요한 경우는 다음과 같다.

- 처리 복잡도가 높다.
- 처리 데이터가 방대하다.
- 비정형 데이터 비중이 높다.
- 처리/분석 유연성이 높다.

빅데이터 활용 예시

- 서울시 심야버스 노선 최적화



